前年9.29金鐘衝突 金鐘道案50名被告共分拆5案 分別於2022年12月至2023年10月審訊

#西九龍法院第三庭（暫作區域法院）
#胡雅文法官
#提訊
#0929金鐘

D1:王(19)/ D2:周(21)/ D3:文(21)
D4:麥(20)/ D5:黎(28)/ D6:呂(19)
D7:梁(22)/ D8:曾(18)/ D9:何(20)
D10:梁(20)/ D11:馬(17)/ D12:關(22)
D13:黃(16)/ D14:韓(25)/ D15:莊(22)
D16:高(22)/ D17:李(18)/ D18:鄧(20)
D19:霍(21)/ D20:陳(18)/ D21:石(20)
D22:朱(31)/ D23:周(19)/ D24:劉(21)
D25:林(32) / D26:劉(18)/ D27:容(22)
D28:黃(19)/ D29:鄧(39)/ D30:李(29)
D31:羅(20)/ D32:王(18)/ D33:陳(20)
D34:余(24)/ D35:姜(22)/ D36:陳(27)
D37:馬(23) / D38:劉(36)/ D39:楊(18)
D40:張(20)/ D41:黃(19)/ D42:郭(20)
D43:岑(19)/ D44:呂(19)/ D45:張(23)
D46:林(30)/ D47:范(29)/ D48:賴(19)
D49:何(24)/ D50:樊(28)/ D51:朱(23)
D52:劉(24)

控罪：
(1)D1-52暴動
(2)-(5)D14/17/52/30襲擊在正當執行職務的警務人員
(6)-(9)D5/33/36/35管有攻擊性武器
*D3/47另被控涉上午提訊的 #0929金鐘 暴動案

詳情：
(1) D1-52同被控於19年9月29日，在港島金鐘道一帶連同其他身分不詳的人參與暴動
(2)-(4) D14/17/52各被控於同日在金鐘道與樂禮街交界，襲擊在正當執行職務的警務人員，分別為警員B、C、F
(5) D30被控於同日在金鐘道太古廣場外，襲擊在正當執行職務的警務人員，即警員E
(6)-(8) D5/33/36各被控於同日同一場合管有攻擊性武器，即1個可發出鐳射光束的裝置
(9) D35被控於同日同一場合管有攻擊性武器，即2個可發出鐳射光束的裝置

‼️控方表示無法聯絡D3及D30‼️

D5因大狀今天才收到控方今週初送達的關鍵文件，需要些時間檢視，故申請押後6星期。法庭批准押後至3月2日1430時區域法院進行答辯。

案件1：有片段/拍攝到有個別行為
(10人)D1/2/13/14/17/21/26/44/47/ (5)
審訊聆訊：2023年1月13日至3月17日，共35天中文審訊
審前覆核：2022年12月13日0930時

案件2：有片段/拍攝到身處現場
(11人)D10/11/12/20/23/30/34/35/37/40/42/52
審訊聆訊：2023年6月5日至7月24日，共35天中文審訊
審前覆核：2023年5月5日0930時

案件3：沒有片段/拍攝到，但爭議證物鏈或證物真確性
(8人)D9/19/28/31/33/36/43/48
審訊聆訊：2023年3月27日至5月4日，共25天中文審訊
審前覆核：2023年2月27日0930時

案件4：不爭議截停被捕位置
(9人)D7/18/22/24/25/38/39/46/51
審訊聆訊：2022年12月1日至2023年1月9日，共28天中文審訊
審前覆核：2022年11月1日0930時

案件5：爭議證物
(12人)D4/6/8/15/16/27/29/32/41/45/49/50
審訊聆訊：2023年9月4日至10月16日，共30天中文審訊
審前覆核：2023年8月4日0930時

控方需於28天內預備好修訂控罪書。控辯雙方應就上述案件填寫聯合問卷及控方草擬案情摘要，並於審前覆核聆訊前不少於7個工作天呈交法庭。

保釋相關事宜：
🔴(被拒)D48(及代所有被告)申請減少隔週報到至每月一次
🟢(獲批)D35申請更改報到日子
🟢(獲批)D41申請更改指定日子報到時間
🟢(獲批)D36申請更改報到警署

胡官跟進部份辯方律師沒有回應控方承認事實通知書的原因：
D13/14 澄清已回應
D28 星期一會辦妥
D44 澄清已回應，明天會再送達多一次
D36/43 澄清已回應

案件押後期間全部維持保釋。

排咁耐

9.29分九批審

推

拖幾年
根本係利用司法迫害限制他人自由

點解要排咁耐
有啲就排幾個月後

濫用司法程序，搞鳩人哋，莫講話去旅行，令人地喺搵工返工，讀書計劃將來有超大影響

莫講話救poly，分分鐘拖到2024

根本就冇料到

多人,多律師,審期長,一定難夾時間

金鐘都2023,理大都幾大可能部分要排2024

喺漫長嘅司法程序，已經對被吿造成極唔公平影響，例如工作升學結婚等等

如果咁不幸罪成，亦唔知有冇得按量減刑

法庭會話你一早認罪減1/3咪得

件肥閪就算認咗都4年，根本有心一下子set高起點再先按量減刑
判刑根本應該要合比例，條肥閪唔係

佢真係幾重手

有幾個認罪 所以幾個月就審

推
on99 2019案件要下年先審到

開台